\documentclass{standalone}

\begin{document}
	Wir werden uns mit dem menschlichen Überleben auf dem Mars beschäftigen.
	Unsere Schwerpunkte sind die möglichen Methoden zur Herstellung und Gewinnung von Wasser, Sauerstoff 
	und Nahrung für die Kolonisten. Um eine praktische und rationale Einschätzung unserer Rechercheergebnisse geben zu 
	können, werden wir uns vor der Ausarbeitung dieser
	Methoden mit den vorzufindenden Bedingungen beschäftigen. Konkret wird dies bezüglich des marsianischen Bodens 
	und der Atmosphäre stattfinden. Das Ziel unserer Seminarfacharbeit besteht darin, alte und bewiesene Methoden mit 
	neuen, experimentellen Arbeitsweisen zu vergleichen. Dies geschieht in den Kategorien Wasser, Sauerstoff und 
	Nahrung, wobei besonders der Nahrungsbereich, aber auch die anderen beiden Teile durch eigene Experimente 
	unterstützt werden, auch um eigene Erfahrungen zu sammeln. Am Ende möchten wir in den ausgewählten Bereichen die 
	besten Methoden anhand von bestimmten Merkmalen bestimmen. Wir werden erarbeiten, welche Erzeugungsweise jeweils 
	für  Sauerstoff, Wasser und Nahrung am effektivsten ist, welche am günstigsten und welche am praktischsten. Hier 
	kann man sehr gut alte und bewiesene Methoden, wie sie schon lange genutzt werden, mit neuen, eventuell auch 
	futuristischen Arbeitsweisen vergleichen anhand der genannten Kriterien. \par
	Für die Erkenntnissammlung der momentanen Bedingungen des Bodens und der Atmosphäre von Mars werden wir Studien der 
	NASA (US-Bundesbehörde für Raumfahrt und Flugwissenschaft), ESA (Europäische Weltraumorganisation) sowie anderen 
	Forschungs- und Wissenschaftsorganisationen wie zum Beispiel JPL (Jet Propulsion Laboratory, Zentrum für Satelliten 
	und Sonden der NASA) verwenden. Außerdem erhalten wir in diesem Bereich wertvolle Informationen durch unseren 
	Außenbetreuer Univ.-Prof. Siegfried Stapf, welcher sich die letzten Jahre besonders mit der Zusammensetzung des 
	marsianischen Bodens beschäftigte. Er steht uns für Fragen und Problemstellungen in diesem Themenbereich zur Seite. 
	Einige Erfahrungsberichte von HI-SEAS (Hawai’i Space Exploration Analog and Simulation) in Richtung Nahrung, Wasser- 
	Sauerstoffaufbereitung erhoffen wir uns von Christiane Heinicke, mit der wir bereits Kontakt aufgenommen haben. Das 
	von ihr herausgegebene Buch Leben auf dem Mars: \textit{Mein Jahr in einer außerirdischen Wohngemeinschaft} werden wir auch 
	als Quelle nutzen können, vorallem aber auch um uns auf ein eventuelles Interview mit ihr vorzubereiten. Bei den 
	weiteren Untersuchungen nach den verschiedenen Strategien zur Gewinnung der genannten Rohstoffe und Nahrungsmittel 
	werden wir Studien verwenden, die diese Gewinnung erforschen, solche wurden seit dem Beginn des Raumzeitalters Mitte 
	der 1960er Jahre zahlreich erstellt und sind damit eine hilfreiche Datenquelle, welche wir durcharbeiten und 
	strukturiert vergleichen und wiedergeben können. Eine aktuelle Studie wäre dabei zum Beispiel die der Universität 
	Wageningen in den Niederlanden, die mit ihren Erkenntnissen über Pflanzenwachstum und Ökosysteme in simulierten 
	Marsbedingungen eine wichtige Grundlage im Gebiet Nahrung stellt. \par
	Unsere Arbeit ist inhaltlich in drei große Teile gegliedert: Zu Beginn setzen wir uns mit den  ausschlaggebenden 
	Bedingungen auf dem Mars auseinander. Wir werden die chemischen Zusammensetzungen verschiedener marsianischer 
	Gesteinsarten erkunden und in Verbindung mit den benötigten Stoffen setzen, um eine Grundlage zu bauen für unsere 
	Arbeit mit dem Nahrungsanbau. So können wir schon in der Theorie herausfinden, wie hoch das Wachstumspotenzial 
	verschiedener Pflanzenarten ist. Danach können wir dann mit unserem Experiment die nötigen praktischen Erfahrungen 
	sammeln und vergleichen. Ähnlich werden wir auch bei der Arbeit mit dem Wasser und Sauerstoff vorgehen, Zuerst wird 
	eine theoretische Wissensbasis aufgebaut, aufgrund dieser können wir dann eine bessere Einschätzung abliefern was den 
	Vergleich verschiedener Arbeitsweisen in der Wasser- und Sauerstoffaufbereitung angeht. Im zweiten Teil erarbeiten 
	wir Methoden und Arbeitsweisen zur Gewinnung der drei ausgewählten Ressourcen. Bei der Bearbeitung des Themenbereiches 
	Nahrung wollen wir gezielt auf die für den Anbau günstigen Pflanzen, geeignete Gewächshäuser und die Haltbarmachung 
	der Nahrung eingehen. Dabei informieren wir uns zusätzlich über die davon abweichenden Strategien oder Ideen der 
	Nahrungsmittelerzeugung. Zu untersuchende Thesen auf diesem Gebiet könnten sein: “Es ist möglich auf dem Mars ein 
	nachhaltiges, geschlossenes landwirtschaftliches Ökosystem zu erschaffen.”, oder “Kartoffeln stellen aufgrund ihres 
	besonders hohen Kalorienertrags pro Quadratmeter die effektivste Pflanzenart für den Anbau auf dem Mars dar.” 
	Gleichzeitig laufen unsere Eigenexperimente zur Herstellung von pflanzlichen Rohstoffen (darunter Bohnen, Spinat 
	und Tomaten) in Form von Wachstumsversuchen verschiedener Pflanzenarten in simuliertem marsianischem Boden. Außerdem 
	wird es Experimente zur Wasser- und Sauerstoffaufbereitung geben. \par
	Unsere Vorarbeit, die Ausarbeitung der marsianischen Bedingungen startet nächste Woche, denn diese ist die wichtigste 
	Grundlage für unsere darauffolgende Arbeit. Wir schätzen, dass die erste theoretische Ausarbeitung ungefähr bis Anfang 
	März andauern wird. Gleichzeitig werden wir unsere Experimente durchführen, eines davon startete schon in der zweiten 
	Kalenderwoche, zwei weitere werden bald folgen. Nachdem die Vorarbeit erledigt ist, widmen wir uns dem Vergleich 
	verschiedener Methoden, wir erkunden also potenziell nutzbare Erzeugungswege und prüfen ob diese sich in den 
	vorhandenen Bedingungen und Nöten bewähren würden. Für diesen Teil geben wir uns bis Mitte Juli Zeit. Die Arbeit 
	werden wir progressiv schreiben, dass bedeutet, sobald wir ausgearbeitetes Material verfügbar haben, wird dieses in 
	die Arbeit eingeführt, nicht erst wenn alles ausgearbeitet ist. So möchten wir das Chaos, welches auftritt, wenn man 
	alles auf einmal schreiben muss, negieren. Außerdem haben wir so mehr Zeit um am Ende die Arbeit noch ausreichend 
	aufzupolieren. \par
	Für die Quellenarbeit werden wir größtenteils Online-Ressourcen und Wissenschaftsmagazine benutzen, da diese 
	durch tausende von Menschen “peer-reviewed” werden, sie werden also durch andere Wissenschaftler und Forscher auf 
	Richtigkeit geprüft, dies hält das Fehlerpotenzial auf einem Minimum. Außerdem haben Online-Ressourcen den Vorteil, 
	dass sie schneller und häufiger aktualisiert werden, was gerade im wissenschaftlichen Bereich von großem Wert ist, da 
	Innovationen und neue Entdeckungen in der heutigen Zeit immer öfter und schneller auftreten. Online-Ressourcen 
	bedeutet allerdings nicht, dass wir uns auf Hobby-Wissenschaftler verlassen, denn die NASA sowie ESA und viele weitere 
	Wissenschaftsorganisationen stellen ihre Studien und Erkenntnisse frei zugänglich im Internet zu Verfügung. \par
	Wir sind davon überzeugt dieses komplexe Thema wissenschaftlich korrekt bearbeiten zu können. Außerdem wollen wir 
	dadurch bewirken, dass an unserer Schule die naturwissenschaftlichen Themen von interessierten Abiturienten genauso 
	ausgeprägt bearbeitet werden können wie andere. 

\end{document}